滿清政府扣押倫敦時報記者折磨至死，因此英軍火燒圓明園報復

是否史實？

google 睇到，見到群眾為外國勢力帶路，就知當權者顛倒歷史

威武扣押落日帝國領事職員

可以睇呢2篇既上下.作為參考資料睇

但想究竟滿清歷史之前,要記得一樣野係,
滿清政府個個時代,基本上係外交0蛋
明之後鎖國已久,滿清政府基本無玩過臣屬以外既外交,個腦無貿易同平等外交等東西,所以講咩國際法,係晒氣....

而滿清政府貴族官員個度亦都係自負於自身祖先既厲害,唔係好了解人地歐洲工業革命個堆野...

所以基本上個個時代,你要用返個個時代既思維先了解佢地搞咩....用現代人思維係會黑人問號

同埋睇史料要注意返寫個個人係乜水, 愈近代史, 兩岸學者講既野愈有可能唔同,同玩文字遊戲

鑑於近來既局勢,提醒大家,希望明白睇歷史同睇報紙一樣係有立場

本來想燒紫禁城

你上網搵下毓賢

一個政府官員縱容班支那人通街殺外國人，後尾自己殺埋一份